如果中國歷代開國皇帝生於同一時代，邊個可以一統天下？

係網上睇到篇文討論

開國皇帝主要有下面幾個，咩五代十國果d唔講啦
秦始皇、劉邦、楊堅、李淵、趙匡胤、成吉思汗、朱元璋、努爾哈赤

可以帶最多5個手下(e.g 劉邦 有 三傑 + 2個 etc.)

時間：元末朱元璋時代。紅巾軍起義，驅逐蒙古統治者的時代背景下

大家點睇？

漏左劉秀添

啲皇帝全部靠班手下武將去打天下，有佢地冇武將都係起唔到頭

可以帶最多5個人

重注成吉思汗

Allin韓信

allin秦始皇
拖白起、王翦同蒙毅

睇番歷史
其實趙匡胤，成吉思汗，努爾哈赤
佢地未完全統一中國全境

楊堅比較強既係政治手腕，加上個陣面對積弱既兩個勢力，軍事實力未必好強
李淵主要靠個仔
劉邦都主要強在用人，得三個手下未必夠做

秦始皇同朱元璋相對較全面
秦始皇面對既情況比較複雜，而且佢統一六國係前無古人既壯舉
另一方面朱元璋平民起家，統一全國驅逐蒙古都十分厲害
可惜既係 俾佢地統一全國都無用
以佢地既手法治國遲早都會分裂

楊堅拖
史萬歲
賀若弼
韓擒虎
楊素
宇文述

劉裕

劉邦，韓信，張良，蕭何，陳平，曹參

毛澤東

毛魔

漏左毛澤東仲有咩討論價值?

一定係毛主席

有咩出名既手下？

梁振英

劉穆之、王鎮惡、蒯恩
不過同上面個D比真係差D

如果淨係計統一，唔計之後統治，一定係秦始皇。秦國人果陣好撚好抽。步兵都玩撚死你

成吉思汗都計得
咁明治天皇、曹操計唔計得

女真族都計 真係on9
外族又被支那化

李信、王騎

姓李果D都係鮮卑族血統又點計

楊堅都係外族

首先，成吉思汗同努爾哈赤就一定唔係中國人先

推,

完美組合,

帶兵韓信,

用計張良陳平,

內政張良蕭何,

一般事務曹參

搞掂哂所有野

毛澤東
周恩來
林彪
朱德
彭德懷
是撚但

楊堅係外族管治下嘅漢人

白起條友仔唔係人咁品

秦治皇有有項少龍就夠啦

All in老毛，共產黨個概念贏哂其他，一定民心所向

同樣出身草莽，個人嚟講，我覺得劉裕勁過劉邦、朱元璋

白起、王翦父子打仗
蒙毅兄弟一文一武

曹操
郭嘉
司馬懿
荀彧
鄧艾
張遼/張郃

冇項少龍，秦始皇邊會進化到可以統一六國？
重注項少龍

老毛贏撚梗

劉邦，膽拖韓信 張良 呂后

咁多人覺得老毛贏硬

以前d開國重帝去除威脅到佢既人都好狠,本身都係智力極高

同呢班人比,老毛唔係特別突出

得元帥 差左個將軍
陳平換樊噲就prefect池

我覺得應該曹參換英布

成吉思汗努爾哈赤算係中國歷代？

上面咁多五毛

文革都好狠wor

秦始皇

白起王剪齋打都夠做

曹操死左都未稱帝都未統一
係都劉備

西漢，唐，明既開國班底都好勁
好難揀
軍事 韓信>李世民=徐達
謀略 張良=劉基>房玄齡
君主 朱元璋>劉邦>李淵

栗裕爆朱德9條街啦

集中國五千年權鬥術大成於一身既老毛你竟然講佢唔夠突出
老毛最恐怖既係將敵人都改造成懷疑自己既人

認真共黨一大既人 差唔多無人關開國事
就知道毛毛幾勁

蜀吳都搞唔掂
仲點爭？

但毛毛身邊無搞內政既人（鄧小平劉少奇 ？）

係現代打內戰快則幾個月KO ，唔駛點樣發展法，所以當時共產黨既弱點唔突出，但如果叫佢地返古代又要屯田又要養兵呢樣個樣，佢地真係好似無人識

重點未必係能力，可能係開始位置
派尻老毛上黑龍江起家可能輸都未定

佢地識長征

共產黨一開始都係呃班讀書人先再鬥地主
仲要古代唔周士族合作一定玩撚完

佢用打土豪分田地呢招係古代玩你話威力會點

平均地權呢樣野好多開國皇帝都會做

你搞清楚係D地主同人死得七七八八然後分無主地俾人
同直接打豪紳係兩件事
真正做過直接打擊豪紳既
除左清朝無咩幾個

秦始皇個個年代既中國人係唔一樣，個個昂藏八尺零舍好抽 ，帶白起王翦屈爆機

周文王

姜太公
哪吒
楊剪(唔記得個剪字寫法)
妲己
聶太師

玉帝
唐憎
悟空
悟淨
悟能

係古代，地主豪紳大部份都會養家丁，
保衛自已財產，變相有自己私人部隊，
而且果時山高皇帝遠，地越多丁數越大，
三國時期，吳江東士兵都係地主d(部曲)
俾你係古代得冷兵器，果班土豪士紳
怕咩同你死過，會咁易俾人分佢田地

二萬五千里逃跑
我覺得佢地點都贏

家丁唔反就係， 名正言順分地喎， 點解重咁戇鳩保護地主

軍功換嚟社會地位，對六國嚟講秦軍首級只係數字，但喺秦軍眼中敵軍首級係用嚟編寫自己嘅故事，就算自己幾怕死，上到戰場都追你九條街嚟斬

毓忟 皇上 國師 蟲泰 四眼
地上最強組合

撞著個韓信都幾難走得甩, 強如項羽都收皮

係有鮮卑血統啫 佢父系嘅祖先係漢人囉
好冇

父系祖先果part有傳話係吹水

一個馬雲夠哂抽

劉備

帶關羽張飛趙雲黃忠諸覺亮

唔知司馬懿算唔算
助人平定天下之後 自己發動政變

宋悲風

一定近代人物屌打
政治理念 政治哲學 動員能力都爆古人十九幾條街

老毛唔係國民黨on9加日本仔亡左九世啦⋯⋯
仲有歷代開國都有所謂盛世

係老共一黎就天災戈禍

只講皇帝唔講手下

我投朱元璋

共產黨最經係成班係國民黨的臥底

唔係咁認同，劉裕草莽得嚟起碼都係入建制做卒仔立軍功，從正路累積政治資本。
但朱元璋開局首抽副牌真係歷代天子最爛。

愈後期智識戰略愈高, 仲讀埋歷史添
徐非你話連記憶都冇埋咁不如買六合彩冇得估
唔同老豆老母又唔同玩法

起點又點計?
擺成吉思汗係中原佢點起家?
如果跟返歷史起步地點
中原一開始就亂到七彩
成吉思汗必贏

其實真係冇討論價值
一齊上viuTV參加格鬥會或者打AOC算啦

嘈嘈嘈，講咁多做乜春！
一個黃帝都攪撚掂哂上面堆人
先敗炎帝，再殺蚩尤，統一中原。
文蹈武略，獨步天下，莫敢不從。

太監來架喎

老毛一定唔係開國皇帝
極其量係太宗 淨係識玩集權唔會搞民生

買返條連贏 位置q 先

成吉思汗做膽 拖 秦王 劉備

$ 100

曹參算係出將入相啦 仲要換

司馬炎呢？
賈逵
羊𧙖
文鴦

如果假設係去到三國年代或之前果種
連馬胺果D都無,基本上就係越後越著數
成套馬裝整出黎
仲有好多攻城武器係宋代之後出現
掌握科技就基本掌握戰力
仲有種田流
雜交水稻或者類似既又係屈機

古代一定係軍 糧 武優先
內政果d反而唔難
好多開國既對呢方面天生適應好快
拋開李淵靠個仔黎講
差唔多每一個開國皇帝都係天生屈機

不過上面有位巴打都提到地點問題
又唔係三國志果種想農就農
比個古時西藏你,就算全方位帶人材都未必發到圍
東漢之前既東南都屬於垃圾地
係東吳先令到江蘇一帶發達返少少

可以用三國志11整晒啲人物出黎 再俾隻game自己玩去做simulation

有結果話我知

但無可否認既係
老毛 借勢能力算得上一絕,睇返好多開國皇帝既開場都無佢咁差要比人追殺十九條街
所以掉返轉咁諗
佢比人追殺都發到圍呢種能力都唔睇得少
你話國民黨on9 都係結果論既一種

加上勝王敗寇
史料比共狗改左咁多
我地呢一代接觸到幾多係真係假

國民黨都係由北洋政府之後繼承大統
又未必係完全ON9既

項羽啦

李淵

佢個仔李世民再加埋寇仲徐子陵仲要有師妃媗

咁比根本毫無意思，每個人有佢特殊背景和時代因素。

始皇：秦國江山打左幾百年，商君改法後，強國富民，統一係正常。

劉秀：漢室之後，一方豪族，有人有財。

司馬炎：唔洗講，全國江山係佢手。

楊堅：名門之後，老婆又係名門。

唐高祖：名門望族，一方太守。

宋太祖：御前檢校

係 劉邦、朱元璋條件最差

肯定係劉邦
夠狠夠決斷
能屈能伸
用人唯才

手下仲要有韓信
講戰略戰術都係史上最強之一

共產黨唔係一個國家
而且係似內斗多過戰爭
好難比較
唔講啦

邊個講大話叻 邊個夠小人就會贏 答案呼之欲出

就係呢樣犀利
讀治亂興衰
天災>民變基本係方程式

加埋李斯 尉繚 贏硬

秦始皇 嬴政
流氓天子 劉邦
大唐威龍 李世民
如來神掌 趙匡胤
洪武大帝 朱元璋
三國驕皇 曹操 劉備 孫堅
蒼天霸皇 成吉思汗

腓特烈大帝
老毛奇 參謀
卑斯麥 外交內政
曼斯坦因 進攻
古德里安 進攻
莫德爾 防守

可以嘅話想再要埋隆美爾同埋克勞塞維茲

allin 秦始皇

唔識字？

大家講緊支國史

老毛最似劉邦
比kmt 打撚到著草 vs 鴻門宴

All in泰始王

曹操 荀彧 夏侯淵 張遼 張郃

有郭嘉唔需要司馬懿
搭多個武將仲好
有奇兵有勇將，就差一個統兵善守大將
首推曹仁。

唔計戰績嘅拖曹沖，平衡返個屬人緣同埋多啲戰略變化。

知識贏成千年，識整土炮都夠做啦。
遊擊戰更加係神級戰術，唔需要神將領兵，一堆雜卒就可以發動，仲要用弓箭都玩到。

共產主義又唔怕班士兵作反；批鬥更加係控人神技，個個君主諸葛亮咁聰明都無得鬥。

其實如果呢堆人喺晒同一個時空嘅話，成吉思汗無得輸wor
同埋最重要係，成吉思汗都唔算中國歷史一部分啦，根本係蒙古統治緊中國，唔好if you cant beat them, join them

觀音都唔帶？

曹操
郭嘉 荀彧 賈詡 張遼 徐晃

搵班有氣功/超能力的屈晒機啦

劉備 諸葛亮 龐統 法正 魏延 張飛

四十萬人，個坑都挖死啲工人

林彪=韓信

宜個係劇本“英雄集結”

劉裕都唔算開朝

如果真係要將 元朝 清朝計埋
咁元朝開國皇帝是忽必烈, 唔係成吉思汗

清朝開國皇帝是 皇太極

蒙古殖民時期都可以計朝代 我搵堆德國佬番嚟有咩問題

冇托塔天王

忽必烈留喺中原打飛機而已。。。
歐洲同西亞就真係成吉痴漢啲子孫打返嚟

講跟天子傳奇

仲有項少龍

打混戰應該秦始皇無得輸

時勢造英雄

英雄造時勢

成吉思汗掛應該

你都識講殖民時期
定係你膠州灣殖民過所以都計

朱元璋治國其實唔差

點解唔算？

我覺得清代四庫全書故意寫倒明代咁PK黎表現自己清嘅正統性

寫衰前朝好正常啦

但空印案其實反映咗成個帝國嘅行政都係走上僵化嘅道路。

衰多疑

元同清分明係亡國史
畀人地當殖民地
既然可以計埋元同清
我搵一樣殖民過中國嘅德國參戰好合理喎

佢建立既 宋國, 最終都無統一

緊係毛澤東
個個中晒邪咁
一個文革所有斬頭打把都似
死撚左起番條屍再鞭過

有冇睇皇朝君臨？

李淵+李世民(天策府)

lm

韓信病左點算

咁征服者威廉算唔算英國歷史

德國果d叫勢力範圍 無完全統治權力